= Permisos de lectura a personas determinadas

== Agentes de usuario

Los User-Agent (Agentes de usuario) son una manera de las páginas web de ver que tipo de usuario está accediendo a ellas, cuando se hace una petición el navegador envía unos campos para ser identificado como determinado usuario y así ser posible que la página despliegue información acomodada según el usuario.

Un ejemplo claro de esto sería cuando una persona sufre de discapacidad visual, así como daltonismo y el user-agent se encarga de que ciertas páginas se visualicen correctamente.

== Cambiando Agentes de usuario

En los navegadores existen extensiones con las cuales es posible realizar cambios de agentes de usuario, también existen herramientas que permiten modificar cada petición a voluntad como lo es un proxy y así cambiar el tipo de agente de usuario que se enviará como petición al objetivo. 

Todo esto es con el objetivo de visaulizar información que está destinada solamente para ser vista por ciertos tipos de usuarios.

Primero se tiene una página usando un agente de usuario predeterminado por google chrome

image::/articles/palaxi0/UserAgentChange/cap1.jpg?raw=true[]

Al cambiar el user agent a uno que se acomode a la pista dada es posible que obtengamos otra apreciacion de la página

image::/articles/palaxi0/UserAgentChange/cap2.jpg?raw=true[]

image::/articles/palaxi0/UserAgentChange/cap3.jpg?raw=true[]

Al haber cambiado y luego refrescar la página, vemos que existe un contenido que estaba definido para darse solo al agente de usuario correcto.

image::/articles/palaxi0/UserAgentChange/cap4.jpg?raw=true[]
